數據證明普巴不愧「散步帝」，比賽中「行路」時間冠絕79位英超中場 精選

最近，曼聯中場普巴入選PFA年度最佳11人，引起不少質疑聲音，好多球迷都認同普巴擁有好高嘅天賦，但佢喺球場上嘅表現飄忽，態度成疑，似乎有唔少更值得入選嘅中場球員。點都好，PFA (Professional Footballers' Association) 英格蘭職業球員公會設立嘅呢個年度最佳11人，係由球員互選產生，並冇客觀準則。不過，以下將會談及嘅呢啲數據就夠晒客觀喇。

最近喺電視台分析節目上，就出現咗一張關於曼聯中場普巴嘅跑動數據圖表，其中數據顯示球員喺比賽中行路、慢跑 (jogging)、低速跑 (low speed running)、高速跑及衝刺，5項由慢到快嘅行動速率，所佔時間百分比

根據呢個資料，普巴喺今季英超比賽中行路時間比 (% time walking) 係64%，係79名英超中場之冠。喺慢跑時間比 (% time jogging) ，普巴亦只有22%，係全英超中場第二少。

不過呢項數據都提供咗另一角度去審視普巴問題。可以留意，5項由慢到快嘅行動速率中，普巴嘅排名係漸漸提高，代表佢雖然花好多時間處於唔活躍狀態，但佢不時都會突然進入高強度跑動。咁意味著佢係嘗試根據自己嘅閱讀球賽能力留放體能，喺佢認為需要時先全力跑動，而未必係因為佢 "hea"。普巴一向極有自信，佢有可能只係因為對於自己決定奔跑嘅時機極有信心，大家知道普巴一向自以為係球王，佢學派路踢「老鬼波」完全唔出奇。問題在於，普巴嘅decision making 同閱讀球賽能力係唔係真係咁高？相信好多球迷都會給予負面答案，結果就形成普巴態度比較懶散嘅印象。

有網民提出曾經見過美斯喺2017年12月國家打吡嘅同項數據，指美斯可以喺大部分時間「散步」同時創造出9次機會，更貢獻1入球1助攻，佐證所謂散步唔散步，唔係大問題，重點在於效率、能力同貢獻。相信大家都會同意論decision making 同閱讀球賽能力，美斯必定高於普巴，所以點解美斯可以散步做球王，而普巴就被指係球隊毒瘤。

最近曼聯喺各項賽事9戰7負，表現令人極之失望，前曼聯隊長堅尼更喺《Sky Sports》直播節目上狠批普巴係球隊毒瘤：「佢係一個好有天分嘅球員，但我哋一直重複又重複咁講同一樣嘢，佢喺比賽中經常都冇跑動同回防。留意佢嘅身體語言，佢淨係識舉手。佢對曼聯嚟講係一個大問題。」

學啲唔學啲, 淨係學散步但就無學人地啲Decision Making同埋Offball Movement..